export const Questions=[

    {
        prompt: "ما هي مهنة الرسول قبل البعثة الإلهية؟",
        optionA:"الرعي والتجارة",
        optionB:"نجار",
        optionC:"حداد",
        answer: "A",
    },
    {
        prompt: "سورة ذكرت فيها البسملة مرتين",
        optionA:"سورة النحل",
        optionB:"سورة الرحمان",
        optionC:"سورة النمل",
        optionD:"سورة الواقعة",
        answer: "C",
    },
    {
        prompt: "ما هي أطول سورة في القرآن",
        optionA:"سورة البقرة",
        optionB:"سورة الحج",
        optionC:"سورة النساء",
        answer: "A",
    },
    {
        prompt: "ما هو الشيء الأول الذي خلقه الله تعالى",
        optionA:"الجبال",
        optionB:"الانسان",
        optionC:"القلم",
        answer: "C",
    },
    {
        prompt: "من هو النبي الذي سمى بالذبيح؟",
        optionA:"سيدنا إسماعيل عليه السلام",
        optionB:"سيدنا ادم عليه السلام",
        optionC:"سيدنا ايوب عليه السلام",
        answer: "A",
    },
    {
        prompt: "من الأنبياء الذين شاركوا في بناء الكعبة؟",
        optionA:"النبي يوسف واسماعيل عليهما السلام",
        optionB:"النبي ابراهيم واسماعيل عليهما السلام",
        optionC:"النبي ابراهيم وادم عليهما السلام",
        answer: "B",
    },
    {
        prompt: "سورة في القرآن الكريم لم تبدأ بالبسملة",
        optionA:"سورة التوبة",
        optionB:"سورة النساء",
        optionC:"سورة القدر",
        answer: "A",
    },
    {
        prompt: "سورة لا تحتوي على حرف الميم في آياتها",
        optionA:"سورة التوبة",
        optionB:"سورة النساء",
        optionC:"سورة الكوثر",
        answer: "C",
    },
    {
        prompt: "سورتان في القرآن الكريم معروفتين باسم الزهراوان، فما هما؟",
        optionA:"سورة النساء و التوبة",
        optionB:" سورة البقرةو الكوثر",
        optionC:" سورة البقرة و آل عمران",
        answer: "C",
    },
    {
        prompt: "ما هي السورة التي بدأت بلفظ “سورة” ؟",
        optionA:" سورة النساء ",
        optionB:" سورة البقرة ",
        optionC:" سورة النور",
        answer: "C",
    },
    
]